長崎大学
万田様

防災科研の飯塚です。
先日はお時間頂き誠にありがとうございます。
ご依頼のファイルをお送りします。
mkpositionがJRAのSLPデータから低気圧の中心を見つけるもので、
mktrackがそれらのデータからtrackingするものです。

mkpositionの最初の方にある
def_disが低気圧の半径みたいなものを示すパラメーターで。
大きくすれば大きい低気圧のみ、小さくすれば小さい低気圧も拾うというものです。

トラッキングはいくつかバージョンがありますが、
こいつが速いものだと思います。近接するデータを拾ってつなぐだけです。

なお、台風や低気圧などによりmkpositionで書きだす順序を微妙に変えた方が
良い場合がありますが、いまは冬の低気圧のような移動経路を暗に想定しています。

また、渦度が良い場合は、渦度に関して同じような処理をすれば良いだけです。

やっていることはえらくシンプルなのでわかるかと思いますが。。

不明な点があれば、ご連絡ください。
よろしくお願いします。
